八達通公司：不常用八達通收行政費

香港旅遊業一向是世界最強之一 , 2016年訪港旅客超過 5665萬人次 . 香港旅遊一向出名就是美食、中西文化、交通方便 . 而不少來港遊客其實都有自行購買八達通的習慣 , 因為八達通是香港交通上最方便的支付方式 .

不過八達通公司卻表示八達通本身為免費(有按金) , 目的是用戶如果不需要再用時就可以退回循環使用(同時會退回按金) . 不過發行的八達通出現大量「不常用八達通」, 令成本增加 , 所以就需要推出新措施 , 向不常用的八達通卡收費 .

新措施包括提高新發行的「租用版八達通」備用限額 , 並推出「不常用八達通行政費」 , 鼓勵他們在日常生活中經常使用八達通 . 上述措施適用於 2017年 10月1日或之後發行的「租用版八達通」 , 該類型八達通的備用限額(即一次備用餘額) , 將由現時的港幣35元增加至港幣50元 , 令客戶毋須顧慮餘額不足的情況 , 使用八達通時更方便 .

此外 , 這些新發行的「租用版成人八達通」 , 如三年並無增值或作支付用途 , 會被扣除港幣 15 元的「不常用八達通行政費」 . 若該八達通三年後持續成為不常用八達通的話 , 將會每年被扣除港幣 15 元的「不常用八達通行政費」 . 以鼓勵客戶經常使用其「租用版成人八達通」 , 如無需使用該八達通時 , 可將之退還；即可避免有關收費 .

重點一 :

2017年10月1日之前發行的「租用版八達通」可以不被收取「不常用八達通行政費」, 要用就快 .

重點二 :

如果你是遊客在港使用「租用版成人八達通」之後 , 而3年內肯定不再來港 , 建議先退卡 , 「租用版成人八達通」(若於發出日起計90日內退還) 收取港幣 9元 , 總比陰乾式每年扣 15元好 . 比起「銷售版旅客八達通」 39元都便宜 . (想作留念另計)

來源：

跟蹤 Facebook 專頁 :

有啲仲有錢淨的八達通，可能有啲人懶退按金，可能啲按金都袋唔少。而且長期無動用的錢，佢地唔會拎去投資收息嘅？不過大條道理去食埋人地筆錢都岩嘅，在商言商。
佢不如好似手機儲值卡咁，直頭到期唔增值就game over 啦

好多外國親戚留底下次用
麻撚煩

我負皮，係俾八達通公司嘅！

整一張既成本少過50既話佢蝕條毛呀？

應該調轉

用一次收行政費一元

on9 不思進取都未話佢 依家當自己銀行收人手續費 八達通有冇利息比返我先屌你

跟信用卡嗰d點計

又唔係3個月就扣，依家講緊3年唔用先扣

咁都屌

條款有寫 , 一千日唔用可以取消及停用張卡 , 你以為佢諗唔到?

老老豆豆 有幾可會拎張卡去退返

人地黎旅行年年黎一次

唔介意就可以任大財團陰鳩埋?

香港既創新科技代表過左成10幾年都仲係八達通
幾時先有新發明

正路三年唔用可以廢左卡但可以退按金同餘額

佢就玩陰扣錢

玩呢啲就叻
十鳩幾年一啲進步都冇

有咩問題
退返佢有幾難

有咩行政要做？

LIHKG

八達通霸權，點解無人出八達通替代品？

遲早俾Tap&go 收皮

在商言商真係會霸住個位，都係成本嚟

又唔撚同apple合作

連登仔冇嘢好屌搵嘢嚟講啫
啲錢又唔係佢
而且三年呀
知三年唔會再返嚟咪退咗佢囉
陰鳩

兩樣唔同嘅野
同埋八達通有幾個大集團做靠山

有d 野係鬥後台大既

有種咪撚用！

狗鐵霸權

Btw我未聽過有國家嘅交通工具有兩個電子payment方法

垃圾公司
發夢做過

不過人地係連鐵路網都公開競爭呢
八達通同TVB係惡性壟斷既兩大典型例子

八達通 的士
樣樣都係比既有利益者食哂
創咩撚新

電你老母個子貨幣

日本地鐵收suica同passmo計唔計

3年 我又覺得算合理

證明mobile payment威脅到佢哋？
要出此下策焗人用/ 掠水

利申 尻噏
屌你老母呀港鐵
我知你哋Pr mon緊呢啲post

但路線一樣係冇得揀啫
變相佢地合謀咗，一樣冇分別（用英國為例）
澳洲就同香港一樣「壟斷」

買一張 一夠期就賣 再買一張 夠期又賣

London metro oyster card+ paypass

London tube都收paywave 同oyster card

快你一秒

同搶有乜分別

所以最好用支那寶，啱唔啱聽？

放個QR code係車站就可以用WeChat啦

屌你老母

將交通工具加裝埋apple pay / android pay
八達通可以收皮

你連要屌嘅對像都未撚搞清，同糞青有咩分別呀？
八達通同狗鐵兩間唔同公司嚟架，八達通至係罪魁禍首呀

冇問題
入乜鬼，幫你講心底話都唔得
你唔想香港行支付寶微信咩

針對毒撚

我邊有駁過你

但都佔好大股份

不思進取
等被淘汰啦

呢啲咁嘅畜牲公司都有人吹奏

但呢壇掠水野搞出嚟果個八達通呀嘛

你太睇少香港既廢中廢老

冇駁你=唔夠智力駁你
認同你都係弱智
算啦你中意就得

呢排係咁迫人換卡，
啲新卡分分鐘係支那製

其實心水清就會發現d 出完卡唔用既人反而無問題

按金50， 依家佢將負錢上限加至50。 如果唔想還既，直接用到接近負50就ok

而佢講既行政費，其實係張卡既生產成本......大佬，話明租用版，又唔係賣，但你又唔還，想點？

'濕鳩唔駁我' 等於'駁唔到我'
咪又係咁既意思
咪又即係認同你都唔得
啱啱自己講完話自己無講
你中意啦好無聊

用到-50之後dom咗佢

你咪撚傻啦
我有兩張個人八達通, 每張都要我比手術費
點解唔用就會除消, 除消你比返當初我比既手術費我
申請要錢架, 按金咁多年都唔見你話計返息比返我地啦

上述措施適用於 2017年 10月1日或之後發行的「租用版八達通」 , 該類型八達通的備用限額(即一次備用餘額) , 將由現時的港幣35元增加至港幣50元 , 令客戶毋須顧慮餘額不足的情況 , 使用八達通時更方便 .

此外 , 這些新發行的「租用版成人八達通」 , 如三年並無增值或作支付用途 , 會被扣除港幣 15 元的「不常用八達通行政費」 . 若該八達通三年後持續成為不常用八達通的話 , 將會每年被扣除港幣 15 元的「不常用八達通行政費」 . 以鼓勵客戶經常使用其「租用版成人八達通」 , 如無需使用該八達通時 , 可將之退還；即可避免有關收費 .

現有嘅卡唔受影響

剛好扣齊頭50 就係, 有差額都係你蝕

用oepay

個人八仔除左門禁, 機場職員外都唔知做乜
以前輕鐵時就比佢屈申請左第一張, 都唔知有乜用
我情願唔見唔使報失, d錢由佢
失卡唔見, 又要比過手術費, 屌~~
點計都係要市民蝕

其實一張卡，就算大量生產白卡都仲要幾蚊張，加埋印刷刷，售賣成本，應該十蚊張都走唔甩。

如無估錯，15蚊一張就已經係成本價

唔知啲人諗乜，成本都要錢㗎？server都要錢㗎？講到好似自己唔退好大支嘢噉，人地都鼓勵你退，你係都要唔退用到負數，為咩？

人地商業機構，你邊到食到佢丫
你呃佢成本，佢咪加返你價囉，講到好似自己賺到佢錢噉

等收皮

ALL IN支付寶

連登仔係咁，政府港鐵八達通領展，所有政府部大公司都係有原罪

一邊屌大陸人野蠻，實際上自己都係半斤八兩

租用版先收？
個人八達通唔算嘛？

有唔少ar,倫敦嘅巴士可以用Oyster Card 同Contactless Credit Card 俾錢

算

但現有嘅卡唔受影響

啱啦，繼續將全世界嘅電子付款，西方公司，白人科技，都話係支那寶，支那嘢啦，
繼續吹捧八達通啦

雖然我唔係幫八達通公司講嘢，而且八達通亦肯定唔會俾你呃到佢錢
但係依個又要陰啲陰啲懶係搵著數嘅心態真係幾核突
人地都叫你退啦，仲要諗唔退可以點拎返啲錢

點解你句嘢冇意思嘅？

一大班五毛即刻衝出黎吹捧支付寶, 微信支付啦

你都識講霸權，霸權即政府同財團人為事件。 成班既得利益者邊會比機會其他野出世？

我唔明點解唔用百達通公司有行政損失

班友用完唔還，當正買斷，唔通張卡唔駛成本？本身收返就可以再重用

打稻草人

佢出張卡比我地係投資
目的係想增加收入
佢每出張卡賺返黎既錢都唔知係成本幾多倍啦
而家又想收返個本賺多筆咁著數?

人地日本啲咭十年郁一郁已經可以keep住用

係著數㗎啦
商業公司唔係著數自己開善堂咩
何況人地又唔係賺影響到你嘅area，賺返啲唔用嘅人嘅錢之嘛

連登仔係咁

明明8達通係以前你3咁先進既電子貨幣，點解會唔識比微信早幾年整電子貨幣呢?

守舊

所以我覺得應該一齊反對佢呢種行為
我地做人一樣唔係開善堂
呢d 公司成日諗計掠水
真係掠掠下會比佢掠干哂

法例問題....其實好多香港法例跟本跟唔上科技發展

當初八達都搞左好耐，因為政府當佢做銀行，玩左好耐

其實地鐵一早應該要收paypass paywave 即係apple pay android pay啦

依家我見759 update左
一拍落去就攪掂

留名睇支那寶打手乘機宣傳

原來如此

而量產黎計其實佢張野成本應該唔洗50蚊

新卡三年唔用先收

現有嘅卡不受影響

係囉 現有嘅卡唔影響 咁你哋鬧咩 真心唔明

俾埋按金 我用唔用關你撚事

已經有幾件啦

你負到50先

八達通要成功
其實好簡單
只要全線拍卡機學759咁可以找錢落八達通已經可以贏9條街

新卡先影響，你用舊卡怕咩
同埋你係香港住邊有可能三年唔用要八達通？？

check 到盤數，有舊肥豬肉

不如每次交易金額唔過$10都收行政費

好似呢啲唔用嘅 credit 喺 accounting 理論上係計 unearned revenue，會計落 liability

好似會令盤數冇咁靚

利申唔係accounting 9 up only

現時嘅卡最多負35

確保 cctv 追查到邊個租，唔可以儲低唔用

狗鐵同狗巴撚會搞apple/android pay 柒達通佢地個個有份

按金都俾咗佢，扣嚟做乜？

你做手術將張八達通殖入咗身體入面？

因為按依家合約，佢按金就真係按金，永遠都屬於按金而不能當成收入入帳。

換左條條文，d 6年唔用既死卡既按金先可以收返曬。

跟合約?
講真佢用d 按金用左黎投資你都唔知啦
呢間公司之前好似試過賣人地個人資料賺錢根本冇誠信可言

2010年八達通私隱資料事件指八達通於2002年[1]起將約200萬客戶[2]的個人資料轉讓給第三者，並收取4,400萬元[3]，佔了公司總收入三分之一[2]。被轉讓的個人資料不但包括姓名、性別、身份證號碼等，更包括用戶曾於部份商戶購物的詳細清單[4]。

佢用按金黎投資就肯定架啦，我係講緊直接將按金轉返入自己袋

其實肯退卡叫好，
外國有幾多呢類型既儲值卡係唔俾退，
Btw八達通賣資料應該都賺唔少，仲有一大堆商戶租用，
唔信會蝕

推出「不常用八達通行政費」 , 鼓勵他們在日常生活中經常使用八達通

咁撚樣叫鼓勵
本質上同恐嚇, 威逼有乜分別啦

賣你個人資料 一卡獨大
八達通 完全無進步過

用盡晒負數餘額，佢點扣

你租咗張咭50蚊就霸住人地系統十幾年又啱晒咩
一句講晒，在商言商佢依個決定根本就冇咩爭議嘅空間，你唔用咪退返囉如果你啲錢咁重要，又要話自己錢唔可以俾人呃，又要唔用放係到十幾年，銀行呀？香港閪客咪噉嚟囉

你都決定拎返啲錢，做乜唔退？

正常去旅行唔退卡都用盡d餘額架啦
同埋3年唔用先扣都唔大影響
d卡開左唔用又要用server儲住d資料

請問張卡可以點樣霸住佢個系統
放係度唔用八達通公司會有咩成本
database多左一條record 佢個系統會行唔郁

佢聲稱「鼓勵」人用, 實際似乎係博人唔記得退想借啲意扣埋啲按金

係既, 香港地搵錢不嬲大哂.
不合理收費唔犯法, 坐地起價唔犯法, 炒呢炒路唔犯法, 你班賤民唔鐘意可以唔好用. 地產霸權, 超市霸權咪咁黎囉

不思進取，配合叫人用支付寶同微信

10月份開始
然後負50$無問題
用剩$7/12/15/32 買煙

正解

膠都費事畀
果然閪客真係大晒
「不合理收費」，你霸人資源又好合理？你啲錢根本放係到唔撚用，責任係到你自己到
你發爛咋話咩地權霸權冇撚用個喎，唔會令你個閪客嘅邏輯啱個喎

有的士佬張八達通淨係用來出入屋苑

垃圾公司

用支付寶了

戇鳩
有2張，1張常用另1張入定錢做後備極少用
咁都扣錢，屌你老母

其實想增加八達通公司成本好易
每三個月去換一次卡
你張卡用到殘曬佢都換比你
太爛既卡佢地唔會重用比下個客
咪睇下一百幾十萬人先換卡成卡高d定收行政費高d

全體退卡囉

乜唔係不嬲都可以負到五十蚊咩

全世界都邁向電子貨幣既時候 佢就搞d咁既自殺式行為

好似以前有一單新聞係銀行戶口D 零頭毫子比個職員拎左, 最後積少成多都幾百萬, 唔係價值問題, 係應唔應該咁做

政府成日扶助八達通

支那廣州地鐵收銀聯（apple pay） ,銀聯閃付，羊城通，雲卡（要An機NFC)

試下有第二樣電子貨幣可以搭交通工具 八達通唔洗兩年收皮

仲用八達通係全球最先進呢個point嚟打飛機

之前賣市民個人資料單case都未同佢計

八達通不思進取係抵屌

但你張咭擺喺度3年都唔用，但又有50按金擺喺佢度，又唔攞去退，即係你都唔緊張果50蚊架啦，人地你手續費有乜好屌

唔中意咪去退左佢囉，幾分鐘畫隻龜啫，排一鐘食碗19拉麵都係咁排啦

唔常用零售版八達通（例如八達通錶、 八達通飾物等）都係咁

之前扣多錢要市民自己去撳機先有得拎返，無撳嗰啲就側側膊袋落自己袋

唔夠三個月退卡要比9蚊手續費

只影響租用版
零售版不受影響

又借啲咦加價，重要得到連登仔支持
今舖真係連登市民喜迎加價